{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_029804",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0054362",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "지장시왕도\n\n(地藏十王圖)"
    },
    "text": "地藏十王圖\\n\n高麗時代の不和です。\n1990年に宝物に指定されました。 絹地に彩ります。 縦111.1㎝、横60.4㎝。虎林博物館所蔵。 地蔵菩薩像と詩王を一幅に描きました。 上下2段の構図を示す典型的な高麗仏画の構図を表している地蔵時王の絵で、ベルリン東洋美術館の地蔵時王図と似ています。\n時王と使者のような眷属が左右対称的に配置されています。 そして、本尊の地蔵菩薩に向けて展開するように構成されており、本尊を支えています。 眷属の前列の中心には獅子が描かれています。 顔を後ろに向けながら咆哮しており、本尊と対称をなしています。\n本尊は頭巾をかぶっています。 細くてきれいな姿で目鼻立ちが端麗で微笑がぼんやりと漂っている。 身体も端正で小柄で右手は挙げ、左手は膝の上に置いた。 右手は床に宝珠をのせたものと推定されます。\n天衣も端正に羽織っていますが、左腕のハンガーやW字型の服のしわ、胸の華やかなネックレスなどは14世紀の高麗仏画の特徴を表しています。 襟などに表現された華やかな花柄も金線が多く脱落しましたが、他の高麗仏画の花柄と似ており、裾が台座の下に垂れています。\n眷属は後方から左右に四天王各2体、道明尊者·無毒鬼王各1体、梵天·帝釈天各1体、時王各5体、獅子各1体などが配置されています。 そして、以下の人物から徐々に上がっていくにつれて大きくなっています。 いわゆる素朴な遠近法を用いたものです。 人物は概して豊満に描写されています。 帝釈·梵天像は他の仏画の菩薩像と酷似して貴族的で豊満な方です。 そして四天王や時王像もそれぞれ個性的に描写し、この絵の格を高めています。\n1991年に大々的な補修を行い、候補を立てたものは果敢になくし、原型を多く活かしました。 ドイツ·ベルリン東洋美術館の地蔵時王道とともに高麗を代表する地蔵時王道の一つとして高く評価されている名品です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地蔵十王図はいつ作成されましたか？",
            "answer": "この地蔵十王図は、高麗時代に作成されました。"
        },
        {
            "question": "この地蔵十王図はどのような形式で描かれていますか？",
            "answer": "この地蔵十王図は、絹地に彩り描かれています。"
        },
        {
            "question": "この地蔵十王図の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "この地蔵十王図の縦は111.1㎝、横は60.4㎝です。"
        },
        {
            "question": "この地蔵十王図はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "この地蔵十王図は虎林博物館に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この地蔵十王図は他の作品とどのような類似点がありますか？",
            "answer": "この地蔵十王図はベルリン東洋美術館の地蔵時王図と構図が似ています。"
        },
        {
            "question": "この地蔵十王図の眷属の配置はどのようになっていますか？",
            "answer": "この地蔵十王図では、眷属が左右対称的に配置されています。"
        },
        {
            "question": "この地蔵十王図の本尊である地蔵菩薩の特徴は何ですか？",
            "answer": "この地蔵十王図の地蔵菩薩は、細くてきれいな姿で微笑がぼんやりと漂っており、右手には宝珠をのせています。"
        },
        {
            "question": "この地蔵十王図の眷属にはどのような人物が描かれていますか？",
            "answer": "この地蔵十王図の眷属には、四天王、道明尊者、無毒鬼王、梵天、帝釈天、時王、獅子などが描かれています。"
        },
        {
            "question": "この地蔵十王図はどのような補修が行われましたか？",
            "answer": "この地蔵十王図は、1991年に大々的な補修が行われ、原型を活かして修復されました。"
        },
        {
            "question": "この地蔵十王図は高麗を代表する作品として評価されていますか？",
            "answer": "はい、この地蔵十王図は高麗を代表する地蔵時王図の一つとして高く評価されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 585,
        "QA": 430
    }
}